{
    "question": "Menapa kemawon piwulang ingkang saged kadudut saking serat wulangreh pupuh sinom",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku tidak tau.               xxnx    restu </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebelum-meninggal-khalifah-abu-bakar-bertanya-kepada-para-sahabat-872",
            "question": "Sebelum meninggal Khalifah Abu Bakar bertanya kepada para sahabatnya tentang penunjukan Umar Bin Khattab sebagai penggantinya. beliau menanyakan hal itu kepada Abdurrahman bin Auf Utsman bin Affan asid bin hudhair al-ashry dapat kita ambil dari Cara pengangkatan Khalifah Umar Bin Khattab    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap positif yang dapat kita ambil yaitu musyawarah / mufakat.</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena, berkat musyawarah yg dilakukan itu</p><p></p><p>masalah dapat segera terpecahkan. keputusan yang dihasilkan mempunyai nilai keadilan. hasil keputusan yang diambil menguntungkan semua pihak. dapat menyatukan pendapat yang berbeda.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-yg-dinggunakam-sebagai-penyimpan-lunbung-adalah-347",
            "question": "Rumah yg dinggunakam sebagai penyimpan lunbung adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> JAWABANYA:</p><p>(Jineng) Karna jineng adalah bagian dari bangunan tradisional di Bali yang digunakan sebagai tempat penyimpanan padi (lumbung)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-kebesaran-allah-swt-yang-di-dimilikinya-sebagai-tuhan-semes-147",
            "question": "Sifat kebesaran allah swt yang di dimilikinya sebagai tuhan semesta alam hal ini di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ar-Rabb yang maha mengatur dan menguasai alam semesta. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karena-penguasaan-ilmunya-maka-nasihat-fawatnya-sealu-didengar-968",
            "question": "Karena penguasaan ilmunya , maka nasihat fawatnya sealu didengar oleh    khalifah-khalifah sebelumnya. Ali bin Abi Thalib ditempatkan pada posisi...\r\na. Panglima perang\r\nb. Pembantu setia\r\nC. Qadi atau mufti\r\nd. Perdana mentri\r\n\r\ntolng di jawab ya kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Pembantu Setia /A.panglima Perang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu dan bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-quraisy-dari-bani-naufal-yg-bersedia-menjadi-pelindung-kepu-551",
            "question": "Tokoh quraisy dari bani naufal yg bersedia menjadi pelindung kepulangan nabi muhammad saw .dari thaif ke kota mekkah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><p>Seorang tokoh Quraisy dari Bani Naufal yang</p><p>bersedia menjadi pelindung kepulangan Nabi</p><p>Muhammad Saw dari Thaif ke Makkah adalah Mu&#039;thim bin Ady</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-pendapatmu-mengapa-ada-persaingan-di-d-157",
            "question": "Menurut pendapatmu mengapa ada Persaingan di d\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>terjadinya prbedaan kpentingan dan pandangan hdp</li><li> prbedaan nilai dan norma sosial</li><li> prbedaan nilai2 kbudayaan</li><li>prbdaan status dan peran sosial</li><li> pengaruh unsur2 kbudayaan</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dilakukan-umar-bin-khatab-untuk-membedakan-kaum-musli-169",
            "question": "Apakah yang dilakukan umar bin khatab untuk membedakan kaum muslim dengan kaum nasrani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jasa umar bin khattab yang dapat membedakan antara kaum islam dan kaum nasrani adalah adanya perlindungan spesial umat nasrani di kekafilahan mayoritas islam pada masa itu, yang jaminan kegamaan dijamin oleh kekafilahan, sehingga masyarakat beragama nasrani pada masa kekhafilan Umar dijamin, dan memiliki toleransi yang besar di kekafilahan yang mayoritas menganut agama islam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-terpuji-dan-kebijaksanaan-nabi-muhammad-saw-terlihat-dalam-218",
            "question": "Sifat terpuji dan kebijaksanaan nabi muhammad saw terlihat dalam peristiwa peletakan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hajar aswad</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>udah itu aja</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hajar aswad </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-lakukan-untuk-melanjutkan-perjuangan-imam-bukhari-683",
            "question": "Apa yang kamu lakukan untuk melanjutkan perjuangan imam bukhari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>MENGIKUTI JEJAK BELIAU</p><p></p><p>disinyalir Rasulullah SAW.</p><p></p><p>Beliau bersabda: \"Tidak akan terjadi kiamat sebelum umatku mengikuti jejak umat beberapa abad sebelumnya, sejengkal demi sejengkal dan sehasta demi sehasta\". Ada orang yang bertanya, \"Ya Rasulullah, mengikuti orang Persia dan Romawi?\" Jawab Beliau, \"Siapa lagi kalau bukan mereka?\" (HR. Al-Bukhari dari Abu Hurairah).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-penyebab-atau-dampak-perubahan-lingkungan-lingkungan-245",
            "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuang sampah sembarangan</p><p>mencemari lingkungan</p><p>danembuang sampah di laut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Membuang sampah sembarangan</p><p>-Penebangan hutan secara liar</p><p>-Limbah pabrik yg dibuang secara bebas</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}